（無視全球危機）川普宣布 美國將退出巴黎氣候協定

川普宣布 美國將退出巴黎氣候協定
分享分享留言

聯合報 記者張加╱即時報導
美國總統川普1日下午在白宮玫瑰花園宣布，美國將退出巴黎氣候協定，但也將開始重新談判，希望重新談判的協定對美國更公平。

川普在下午3點召開記者會，但他直到近3點30分才現身，傳因川普到上台前仍在修改其發言內容。

川普曾在競選期間稱氣候變遷為一場騙局，也揚言上任後將退出巴黎氣候協定，如今實現其競選承諾；這也是川普繼退出跨太平洋夥伴協定（TPP）後，再度推翻前總統歐巴馬的政策。

美國是全球排碳量第二高的國家，決定退出巴黎氣候協定，成為與敘利亞和尼加拉瓜同等層次，全球少數幾個未加入巴黎氣候協定的國家。

在川普未宣布決定前，紐約時報1日報導，美國的退出不會破壞巴黎氣候協定，但會嚴重削弱避免重大氣候變化的全球努力；美國國務卿提勒森（Rex Tillerson）在內的多位高層官員也曾警告川普，退出巴黎氣候協定恐怕會為美國帶來嚴重的外交衝擊。

科學家表示，由於美國是全球主要溫室氣體排放國之一，若背棄其減排承諾，地球升溫可能較快達到危險程度。

巴黎氣候協定是195個聯合國成員國在去年達成的指標性協定，旨在遏制全球溫室氣體排放，避免氣候變遷造成一些嚴重後果；該協定的目標是透過各種可能手段，將全球溫度上升的幅度（以1850年到1900年期間的溫度為基準）控制在攝氏2度以內。

美國真係失晒人民，一副我放碳贏左經濟先，大家一齊受都唔理得你

佢想點。。 焦土？

本身個協議都係辣殺嚟

NOAA 有 whistleblower 爆料，全球暖化基本資料是捏造嘅！

#1 光之煉金術師

玩撚完

我讀書嗰時就連啲notes都話個協定廢架喎
現在左膠傳媒講到退出就係無視全球危機

Time will tell

NOAA個whistleblower肯定預咗有你啲噉嘅戇鳩噉interepret

...

中國同你講話會協定 笑到我

等睇GG

有乜危機
咁多千萬年地球d氣候不嬲變黎變去
叫d落後、發展中國家生少幾個咪算
減排減排
減少中國、印尼排放毒氣仲好啦

美國好波